病毒如警鐘 - 陶傑

武漢肺炎在意大利爆發，令歐盟的凝聚力更雪上加霜。

尤其查出武肺意大利版之源頭，是僑居意大利的溫州人。農曆新年回中國，惹得病毒回，在意大利散播。

既離鄉去外國，許多中國人不知何故時時總想回國。意大利和日本一樣，中國農曆新年在西方住得久了，漸無中國的過年意識。既然時時要尋根，很簡單，根就在那裏，不要移民便是。

在法國，現任總統馬克龍的民望被長期反移民的愛國政黨領袖馬連勒龐追過。若現在改選法國總統，勒龐會勝出。

二十年來，對於以自由博愛平等為革命理想成立共和的法國人，好像不可思議，現在卻大有可能成為現實，愛國和民族主義，必定隱含排外，這一科絕不是由中國網民獨家全球壟斷的，其他國家也有，法國終於也發聲了，非常好。

德國總理麥克萊夫人日子也極不好過。她多年游說選民，拒絕愛國的「另類選擇黨」（AFD）。但連她自己的基督教民主聯盟在德國的圖靈格州，也與AFD結盟，驅逐基督教民主聯盟州長。麥克萊夫人大怒，指這些黨背叛了原則，不可饒恕，但這是民意大勢。

三十年代初期，圖靈格州是德國納粹第一次贏得地方選舉的地區。AFD在此處勝出，對於德國，似有不祥之兆。但一切是自己大愛包容地中海百萬穆斯林難民惹來的，有識之士如本欄，三年前早有預見，也很令人振奮。

瑞典的民主黨，幾年前也被視為有「新納粹運動」色彩的政黨，但幾個月來成為瑞典民意支持最高的政黨。每四個瑞典人有一個就支持此一「右翼」組織。對於左膠，支持他們的，就叫民主，反對他們的，就叫民粹。Well，民粹就民粹好了，令人振奮。

很明顯，歐洲的民意正在逆轉。

至於美國，川普雖然遇到股市失利，但民意支持仍然強勁。支持他的選民只有四分一相信他講真話，但仍支持他，因為欣賞他不按牌理出牌的競選風格，包括使用推特、炮轟傳媒、直接與基層民眾對話和反精英的立場。

一場武漢肺炎，加速歐洲版圖的巨變，為西方文明敲響警鐘。要那麼多亂七八糟、髒亂喧吵的新移民來做什麼？他們不認同收容國的基本核心價值，如香港特首林鄭月娥競選時的宣示：她只將英國或西方文明國家神聖而嚴肅的國籍護照，當做一份方便的旅行證件。

這一點，美國、加拿大、澳洲、歐盟，保家衛國，永遠永遠要記住。

唔想見到個警字